自稱工程師網友 港女4年間被騙1億8千萬

警方於上月接獲一名本地女子報案，指她在網上交友平台結識一名男子，對方自稱為身處海外的工程師，於2014年5月至今年7月期間，多次向她表示自己生意周轉困難而索取金錢。女事主按指示多次匯款後懷疑受騙，於是報案。案中損失金額約1億8千萬港元。

案件列作「以欺騙手段取得財產」，交由灣仔警區重案組跟進，暫未有人被捕。

警方呼籲市民在網上結交朋友時必須謹慎，不應隨便在互聯網上披露個人資料及照片。如有網上結識的陌生人以任何原因要求索取金錢，不要輕易相信，必需核實其身份。如有任何懷疑，市民可致電反詐騙協調中心24小時熱線18222查詢。

成億身家

愛情呀愛情

點解可以搵到D咁有錢黎厄

痴撚線 咁撚好呃？！我唔信咁簡單啊

成億都咁撚蠢
有時真係做騙子好過返工

發覺香港女仔成日諗住搵有錢佬

最後會俾啲假扮嘅有錢仔呃返轉頭

個女人做咩搵到咁多錢

做老千好搵過皇帝

所以呢幾年都無人打劫銀行、金行

有成憶比人呃

你溝唔溝到女先？

有冇咁寂寞啊

幾多歲有咁多錢俾人呃

點解咁蠢都可以成億身家

1億，條女咁撚蠢唔死都冇用啦

呢個扮生意困難喎

條女4年黎有成億8應該都唔洗上網搵有錢佬

應該係豬得制或者年紀太老冇人要

億八 ? 印尼盾咋下話

咁蠢都有一億，連登仔就真係唔死都冇用

有錢大把人狗衝啦，你睇返小甜甜都有人幫佢挖洞啦

條女比人呃得一億 佢應該當係散紙黎

1億8千萬

CLS

會唔會太有錢啊?

有錢世家，果然生仔好過生女

高層女人平時擺開架子 太耐冇拖拍 寂寞難耐嘛

4年 港女 洋腸 1.4億
有冇人都係好心涼

1.8億

有成1.8億比人呃

可能只係散紙黎

香港女？係咪講普通話，張身份證拎咗幾年嗰啲

據悉，女事主為一名商人，年約60歲，騙徒自稱在英國任職工程師，聲稱遭人凍結資產向女事主求助，而男女雙方結交逾4年從未見面。

切勿跟車太貼

不過, 事實上本地香港人有好撚多有錢人
有上億一啲都唔出奇
只不過平時唔會上連登, 唔會周圍講姐

年約60歲

我收少個零陪佢傾計齊頭5年 ok?

當離婚 被分身家

香港又刷新健力士記錄

吊那星
如果堅溝佢都有得諗 成億幾野

父幹遺產?

離婚分左老公一半身家?

應該真係健力士記錄

香港真係遍地黃金

無哂棺材本啦

係咪寫稿條友以為180萬係180M，打咗180M俾編輯然後俾人當咗1億8嚟報呀

智障都有1億身家係咩世界

應該唔會, 幾間傳媒都係咁報
除非係源頭(差佬錯)

10 後我的志願係寫 騙徒置富

條女幾歲

好懷疑係咪真既

tvb報左，話個女人係地產代理公司總裁
老公2013年過世

可能個億8只係小部分身家

多數是冤枉來瘟疫去

做鴨都控

間接爆左人地身份

Widow

唔怪得要用錢換感情

其實個港女有1億8000萬, 如果唔係有自己生意咪又係用埋d奇怪方法拎返黎
比人呃有乜出奇

網上討論區同打機不嬲1m=1萬

地產代理公司總裁，66歲寡婦
點睇都似係舊派香港人

係撚

係愛呀DLGH

死鬼老公既遺產

不你老母嬲咩
支那仔唔識野扮鳩咩野

我唔信第4年先問口借錢 1.8億應該分幾十次呃
呃足4年到第四年先發覺係呃錢
個腦咩構造

個老公好慘, 仲慘過比人帽

屌 有無教學

消息透露，事主66歲報稱商人，做投資生意，家住半山區。她從沒與該名「工程師」見面，對方自稱在海外工作，歐洲、美國不等，每次均以不同藉口，向事主表示周轉不靈而要巨款周轉，每次幾十萬至一百萬，美元或不同貨幣也有，事主先後200次，透過戶口轉賬給對方，直至失去聯絡才驚悉受騙。

66歲

4年時間先呃到180萬嘅話人地不如去打工

真係好閪蠢

預備六十六歲（同洋腸既）初吻

一億 搵 香港先生都得啦

只要有心 個個都可以係陳振聰

會不會另有案情？

港嬸

我反而想知騙徒點搵到佢

利嘉閣老板娘？

愈來愈覺得呢D 根本係另類洗黑錢手段......

搵齊咁多屆連埋落選嗰堆都仲得

咦,,,,你又有啲新見解喎, 冇諗過...

1億8千萬
呢個騙徒做一個收山了

你地D 男人真係蠢，香港大把隱世富婆都唔識溝,,一味吹奏大陸婆

付出下,噓寒問暖，fatfat

點洗 筆錢同人講呃返黎？

1.8億可以包幾多隻鴨

不嬲賺錢係靠符碌
靠努力勞力腦力都唔會夠符碌多

咁你都係證明到資金去向
解釋唔到來源

女人係愛情方面真係弱不禁風
就算搵幾多錢，幾tough都好

身都唔需要賣

請唔請工人？

呃咗200次

人地咁有錢仲洗唔洗特登上網搵有錢仔呀
咁都可以拉到去香港女仔成日諗住搵有錢佬度

呀婆真係要睇多d 警訊

1億8包個Model級都得啦下話

真既值幾錢？

66歲住半山區，會唔會係搵有錢佬

上面啲人有無睇內文，住半山有成億身家有咩咁出奇

咁撚易呃, 個騙徒可能都呃到厭走人算數 唔係長期keep住有人科水幾好
btw係咪洗黑錢咋, 咁撚樣俾人水左億幾好難相信

點解仲會有人打劫 咁戇鳩

下，一億有幾難。。。

咁都有吹水大會

洗錢
搵到咁多錢既人 你估低鳩能？
個個月耐唔耐都幾千萬

典型空虛寂寞凍個啲

想問下，其實咁樣「呃」，個罪名喺咩？
個女仔自己願意過數，佢又無賣假野又無強逼
欺騙感情應該又唔算喺犯法
（無知問，自膠😂）

呢點最可疑，咁都會路過億？？？加上條女做地產既，大家心撚照啦！！！

老實丫，警犬就算查到有乜離岸洗白錢都只會當冇事，前居可鑑！！！

d富婆死左老公有幾億身家都唔出奇

豬dum兜

有冇咁易呃呀 仲要成億

而男女雙方結交逾4年從未見面。

當哩四年每日傾2粒鐘, 風雨不改
2X365X4 = 2,920 ~ 3000
$180,000,000 / 3000 = $60,000

一粒鐘6皮

無撚惱

呢點最可疑，咁都會[跌]過億？？？加上條女做地產既，大家心撚照啦！！！

老實丫，警犬就算查到有乜離岸洗白錢都只會當冇事，前居可鑑！！！

召喚棋靈王巴打

平時玩APP Hi 親D 40+女都冇人覆
真係好撚難信係APP比人呃
話係洗黑錢反而仲合理

可能條女有幾千億身家呢，果一億幾千萬咪當做善事囉

生意

1.8億工程師

big咸 都得啦

巴打食得咁偏

前後匯款200次

冷靜d照下鏡..

屌 人地把口就有女
我咁大條撚都無女 DLLM

當日日都有港女俾人幾千幾百萬咁呃走嘅時候，連登仔仲話港女係好貪錢唔肯aa制有錢就上得嘅臭雞

我睇唔透

聰哥勁啲定佢勁啲？

真係好想呢啲網騙case苦主(好有錢果啲), 親自出黎解釋點解咁有錢仲要上交友搵人, 點解chat咁耐都唔要求見吓面, 點解轉咁多次錢都無懷疑, 同埋點解咁撚蠢

外國版振山漢子？

事主可唔可以pm我，我收5千萬夠 ，做你男友20年都得

洗黑錢就洗黑錢啦，扮哂嘢

好想知係邊個

想搵份兼職啦

港女 = 戇鳩

信足200次咁好野
個騙徒自己都實o晒咀

我唔貪心，三千萬就夠

on9 你係洋腸咩

騙徒以生意周轉失敗為理由，不斷向事主借錢，事主曾轉帳超過200次，由於身家豐厚，視為小數目，不以為然，直至騙徒失蹤，事主與家人溝通時揭發事件。

姐姐,求下你跌返一億幾千萬過小弟啦

屌 我每日傾足24小時
都有$5000/hr

屌憨撚鳩

嘩 直至騙徒失蹤先醒覺
唔失蹤再玩落去 呃多幾億都唔出奇
今次真係賺夠啦 想比其他人賺下

有無咁撚蠢

洋腸工程師

其實佢真心想比錢人

咁騙左佢乜野？

食屎世界

消息透露，事主66歲報稱商人，做投資生意，家住半山區。

擺明報警係想搵返條仔
錢我無所謂，想搵返你炸

一百八十萬都夠玩到腳啦

4年搵1億8 ，做騙子真係好過翻工

李嘉誠你點睇？

不如用一億包我啦

我乃腳趾都得㗎

個背景咁detail 應該好快起到底

tbb話66歲 做地產代理公司總裁
2013年丈夫過身

真係好過去搶。

連登大把工程師啦屌 洗撚搵佢咩

D 細銀行都冇過千萬cash la

呢個？？

洗黑錢唔係將d錢由唔見得光變做見得光咩？依家調轉都係洗黑錢？

二億，乜工程都做到

想睇下 事主 咩樣

小學交好暑期作業未？？？

連用炒樓點洗白白未未聽過？？？

你點知本身嗰筆唔係黑錢 ？
四年分200次過數銀行冇舟到
然後話情騙走佬差佬想查都去唔到咁遠查

筆錢隨時已經轉左地球一圈

原來係香港呃錢係好搵過打刧

呢d 先真有錢

筆錢原本已經係銀行，就算本身係黑錢都已經洗左。依家匯完錢，銀行冇舟到冇人查，但要自己去報警等人查下咁得意？

果班人經常認屎認屁開post 話自己揾十萬八萬...
唔通佢地叫有錢人咩

嘩
工字出頭
我見到上車嘅希望

留名

我唔係洋腸打個四折都得

我想知佢報案時同個差佬講自己俾人呃咗億八係咩反應

60歲又慘d 棺材本黎

會唔會係畀人查
佢先咁講打甩佢變受害人

係香港大額轉帳
銀行會靜雞雞道知金管局調查

如果事主唔係最終收款目標又點計

佢呢D咁低調又有錢先最易洗

我唔明你想講咩？
1.佢d錢本身已經係銀行，依樣已經係洗黑錢最難既步驟。
2. 假設佢真係洗黑錢，佢d錢已經順利匯左俾人，冇人懷疑（至少表面上），已經過左骨，點解佢要報警引人注意？唔係報左警人地就信你架，如果係全世界都用依招喇

66歲女總裁

點解永遠都有啲on9有咁多錢比人呃

有1.8億

連登仔都包養到10幾個啦, 仲網戀

樓上咪有人話銀行可能已經查緊只係未有證據
(4年，200條transaction去一個戶口，總數1.8億，如果AML有認真做Periodic Review會撈到唔奇)

宜家先發制人話自己俾個未見過嘅鬼佬呃，佢咁講真係吹佢唔漲，你要查咪捉個鬼佬返來查

60歲叫港女， 我依家鄭重地屌你老母臭閪呀!!!!

KK 人地做雞你又知咩

黑吃黑

以我認知，查洗黑錢主要係查你d錢點黎，即係存入銀行果陣查，而唔係你匯俾人果陣查。再者，唔係你報左警話俾人呃，全世界就信你架，本身查緊既繼續查，冇查既更加大條道理開file同問你拎資料

咁蠢但係又有咁多錢比人呃
D錢係點累積咁多

銀莊都係為錢，電腦KYC有心做點會捉唔撚到丫？成200單今日先出聲？？

成單野咪又係大龍鳳，洗手銀莊警犬MA四家鬥扮傻咁囉！！！

約會網站識嘅

應該好少香港本土人做, 因為英文好都搵錢唔少
相對比英語國家, 靠呃就有老港女供款, 真係好過背包行乞

人地以為係網絡洋腸

屌, 之前26歲叫人中年男, 宜家60歲叫人港女

香港啲報紙佬係咩玩法

洗黑錢最難就係洗走痕跡，宜家大大聲話自己俾人呃，查都有排查，你咬佢食？
家陣就算變懸案，責任都係喺銀行點解冇mon，要反告事主洗黑錢已經好難有證據

唔識就唔好扮識好唔好

咪話左有Periodic review同suspicious transaction check

以事主咁有錢一定要做EDD，點會淨係睇你存入唔睇匯出？

俾連登仔上位真係會天下大亂

OK, 咁係咪報左警就冇人查佢阿，洗黑錢天才

大行KYC都唔係話100%可以防止
所以咪話擺明知洗黑錢都冇用

樓上大把人信佢真係俾人呃咁多錢啦

查咪查，咁聽日破唔破到案？查得來筆錢一早唔知散左去邊啦

講咁耐你都唔明我講緊咩

我就係話佢用呢個方法掩飾佢洗黑錢喎，你有撚明過咩

笑左！！！

一句到尾啦，洗白白雞棚四方各自玩緊斬尾自保嗟！！！！！

(有理由懷疑美帝踩入所以逼住HappyEnding！！)

得得得

好彩有你咋，唔係冇人會懷疑佢洗黑錢，銀行同警察依家一定信到佢十足十，你快d打去警署提醒佢地喇，今屆大紫荊徽章仲唔係你

收撚皮啦打狗，今日得白癡同5毛仲會信黑犬銀莊狗政係白囉！！！

成個post係得你咁天真覺得佢主動獻身就唔係洗黑錢姐

唔識扮識仲要死撐真係好撚柒

絕對

我都想有1.8億俾人呃

其實一睇就知洗黑錢啦
事主做得地產高層加上佢不嬲有錢，根本d錢穩來源唔難搞
問題係將d錢流出海外，又唔係開公司又唔係買物業，有事查起上黎就唔係咁易講得通

9up

點夠你勁，發現左個洗完d錢仲係黑既洗黑錢方法，仲要自己獻身俾警察查 如果佢好似你咁蠢真係抵佢死

你真心唔識就唔好獻醜，唔好再柒落啦巴打